{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maast. Loomad armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest!"},{"text":"J√§nkudele meeldib mind mugida."},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad mind p√µllul."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."},{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi roosa."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja olen oran≈æ. J√§nestele meeldib mind suupistena s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult!"},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind oma aedades."},{"text":"Ô∏è Ma olen sinu silmadele hea!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mis kasvab viinapuul. Inimesed teevad minust hapukurke. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on naha peal muhud."},{"text":"Maitsen v√µileivas h√§sti!"},{"text":"Alustan v√§ikese seemnena."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvatan viinapuul. Inimestele ja ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mahlane ja magus."},{"text":"Minust saab teha kastet."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen k√µrge kollaste seemnetega taim. Sa v√µid mind n√§mmisesse suupistesse poputada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µllul."},{"text":"Sa v√µid mind kinos s√º√ºa!"},{"text":"Kanadele meeldib ka mind s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur, √ºmmargune, roheline puuvili, millel on punased sisikonnad ja mustad seemned. Olen suvel v√§ga v√§rskendav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Ô∏è Olen suurep√§rane suupiste rannas."},{"text":"P√µllumehed vajavad minu kasvatamiseks palju ruumi."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev taim, mis v√µib elada palju aastaid. Mul on pagasiruumi sees r√µngad, mis √ºtlevad, kui vana ma olen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind majade ja m√∂√∂bli ehitamiseks."},{"text":"√ñ√∂kullid elavad vahel mu pagasiruumis aukudes."},{"text":"Ô∏è Sa pead mind l√µikama, et n√§ha r√µngaid sees."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen roheline lehttaim, mis l√µhnab ja maitseb nagu pitsa. Inimestele meeldib mind pastale puistata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti Itaalia toiduvalmistamisel."},{"text":"Sa v√µid mind kasvatada potis oma aknalaual."},{"text":"Teen pitsa maitse veelgi paremaks!"}],"options":[{"label":"Petersell","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Mint","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Inimesed istuvad minu sees, et minna kohtadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen midagi, mida v√µiks n√§ha parklas."},{"text":"Perekonnad kasutavad mind tihti reisideks."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja aitan inimestel √ºle mere reisida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja suudan kanda paljusid inimesi."},{"text":"üòÄÔ∏è K√ºlastan tihti porte."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin sind kruiisile viia!"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid. Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lapsed ja t√§iskasvanud saavad minuga s√µita."},{"text":"Sa v√µid minuga pargis s√µita."},{"text":"Ô∏è Mul on kett."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad punased tuled."},{"text":"Mul on palju kohti lastele."},{"text":"J√§rgin seatud marsruuti."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesed v√§ga kiiresti kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Sa n√§ed mind pilvede kohal."},{"text":"Mul on vaja stardirada, et startida ja maanduda."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja viin palju inimesi erinevatesse linnadesse ja linnadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo choo\" h√§√§lt."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Ô∏è J√§lgin spetsiaalset teed."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen auto, millega saab alla lehvitada. Ma viin su sinna, kuhu sa raha eest tahad minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane v√µi must."},{"text":"Mul on arvesti, et kulu kokku lugeda."},{"text":"Leiad mind bussi- ja rongijaamade l√§hedalt."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Aitan tulet√µrjujatel k√µva sireeniga kiiresti tulle j√µuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√§rvitakse punaseks ja valgeks."},{"text":"Mul on redel peal."},{"text":"Pihustan vett tulekahjude kustutamiseks."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tulet√µrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis kannab inimesi kaablis m√§est √ºles-alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa kasutad mind suusatamisel."},{"text":"Pakun suurep√§raseid vaateid √ºlevalt."},{"text":"Mul on vaja elektrit, et liikuda."}],"options":[{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Korv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis reisib kosmosesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin kuuni j√µuda."},{"text":"Astronaudid lennutavad mind."},{"text":"Reisin Maa atmosf√§√§rist kaugemale."}],"options":[{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Minibuss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}